{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 4 tháng rưỡi nhẹ cân", "question": "Bé em sinh đôi 37 tuần rưỡi.luc sinh 1bé 2kg5 1bé 2kg7.hiện tại 4thang rưỡi mỗi bé được 5kg8 và 6kg1chiều cao khoảng 60cm. Mỗi ngày bé bú khoảng 700ml .như vậy bé có bị thiếu kg k ạ.", "answer": "Chào em, ,Hiện tại cân nặng theo tháng tuổi của hai bé nhà em vẫn còn trong giới hạn bình thường nên em yên tâm nhé. Vì 2 bé nhà em sinh đôi và cân nặng lúc sinh hơi thấp nên tốc độ tăng cân của hai bé nhà em như vậy là bình thường. Em có thể tăng thêm lượng sữa cho 2 con, giai đoạn dưới 6 tháng và với cân nặng hiện nay của 2 bé có thể bú 800-900 ml/ ngày, em có thể tăng số lần bú trong ngày và tăng một cách từ từ, tùy theo nhu cầu của mỗi bé.,Chúc em và bé khỏe!,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-4-thang-ruoi-nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng kg.", "question": "Con gái em 2 tuổi, nặng 11kg cháu ăn 4 bữa mỗi bữa 1 bát con cháo. 3 bữa sữa similac 180ml. Mỗi ngày 1 quả chuối hoặc 1 hộp sữa hoặc 1 probi. Cháu vẫn bú mẹ, đêm ngủ có sôi bụng. Phân đi ngày 1 lần đều. Con em vậy có SDD ko ạ? Mong nhận dc sự tư vấn bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Cân nặng theo tháng tuổi của con em trong giới hạn bình thường nên em yên tâm nhé. Nhu cầu năng lượng của trẻ 2 tuổi khoảng 900 – 1000 kcal/ngày. Theo như em kể khẩu phần ăn 1 ngày của con như vậy là cũng gần đạt nhu cầu năng lượng của bé. Tuy nhiên em cần lưu ý nguyên tắc cho trẻ ăn cần phải đa dạng các loại thực phẩm bao gồm ngũ cốc, thịt, cá, trứng, sữa, rau xanh và trái cây, ăn từ lỏng đến đặc, từ ít đến nhiều. Ở tuổi này sữa chỉ nên là 1 trong các loại thực phẩm nên em có thể giới hạn dưới 500 ml/ ngày để trẻ ăn đa dạng các loại thực phẩm khác trong bữa cơm.,Chúc em và bé khỏe,, , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-kg-43474/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sữa mẹ", "question": "Dạ em chào Bác Sĩ! Bác cho em hỏi, em hút sữa mẹ ra cho bé bú bình, ví dụ bình sữa đó 110ml, bé bú tầm 10ml thì không bú nữa, vậy khoảng 30p hay 1h sau em vẫn có thể cho bé bú tiếp bình sữa đó không ạ, chất lượng sữa có bị ảnh hưởng gì không ạ Bé nhà em 3,5 tháng, nặng 6,5kg, dài 61cm, lúc sinh 2,7 kg. Dạo gần đây bé bú có vẻ dãn cử ra, tầm 3 4h mới bú 1 lần, mỗi lần khoảng 90ml, có khi 60ml thôi ạ, vậy có ít quá không Bác ơi Mong Bác sớm tư vấn, em cảm ơn nhiều ạ!", "answer": "Chào em,,Theo các khuyến cáo về bảo quản sữa mẹ thì sau khi trẻ đã bú, bình sữa vắt ra đó chỉ có thể sử dụng trong vòng 1-2 giờ sau đó, tuy nhiên cần hạn chế điều này vì khi trẻ đã ngậm núm vú và với nhiệt độ môi trường bên ngoài thì vi khuẩn có thể phát triển. Tốt nhất vẫn nên cho bé bú mẹ trực tiếp. Cân nặng và chiều dài theo tháng tuổi của con vẫn trong giới hạn bình thường nên em yên tâm. Ngoài ra ở một số giai đoạn phát triển sinh lý và vận động như tập lật, tập bò, tập đi, … trẻ có thể sẽ bú ít hơn bình thường và giai đoạn này sẽ qua nhanh chóng, em tiếp tục cho con bú theo nhu cầu của trẻ em nhé.,Chúc em và bé khỏe!,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sua-me-43472/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé gái e nay 6 tháng được 7kg2, lúc sanh 3kg3. 1. Hàng ngày bé uống được khoảng 800 sữa, nay đang tập bé ăn, sáng bé ăn được 1 cữ cháo rây loãng + rau cũ hấp rây loãng (có thể trộn sữa) – chưa cho ăn thịt cá tầm khoảng 60ml, chiều 1 cữ bột mặn cũng khoảng 60ml. Cho hỏi bé có thiếu cân không? Và chế độ ăn cho bé vậy có hợp lý chưa? Có thể cho bé uống 1 ít nước ép trái cây không ạ? 2. Em có cần cho bé phơi nắng nữa không? Hiện nay sáng bé uống 1 giọt vitamin d3 Aquadetrim. 3. Bé biết lẫy và lật tốt khi được 4 tháng. Nay e định cho bé tập ngồi để chuẩn bị ngồi ghế ăn dặm. Vậy 6 tháng em có thể cho bé tập ngồi trên chiếc xe đi được chưa bác sĩ? Em rất cảm.ơn và mong chờ câu trả lời của bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Cân nặng theo tháng tuổi của bé nhà em trong giới hạn bình thường nên em yên tâm nhé. Nguyên tắc ăn dặm cho trẻ là cho trẻ ăn từ loãng đến đặc, từ ít đến nhiều, em tập cho bé ăn đa dạng các loại thực phẩm bao gồm các loại ngũ cốc, thịt cá, trứng, sữa, rau xanh và trái cây. Đây là giai đoạn trẻ tập ăn nên em lưu ý không nên ép trẻ ăn quá nhiều sẽ gây ra tình trạng biếng ăn tâm lý. Ngoài ra, em có thể tiếp tục cho trẻ uống vitamin D như trước nếu trẻ không có điều kiện phơi nắng đúng cách. ,Việc tập cho trẻ ngồi và đi xe tập đi dạng tròn hiện nay đã được nhiều chuyên gia khuyến cáo là không nên sử dụng cho trẻ em vì độ an toàn thấp, ảnh hưởng đến sự phát triển xương … Việc lẫy, ngồi, bò hay đi là một trong những giai đoạn phát triển vận động bình thường của trẻ nên mẹ đừng sốt ruột, em có thể cho trẻ tập ngồi dựa trong lòng người lớn hoặc ghế có tự mềm và chắc chắn để ăn là được.,Chúc em và bé khỏe!,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-43464/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dạ bác sĩ cho con hỏi con đang có thai khoảng 11 -12 tuần hít phải mùi sơn cửa sắt có gây dị tật thai nhi ko ạ.con cám ơn bác sĩ", "question": "Dạ bác sĩ cho con hỏi con đang có thai khoảng 11 – 12 tuần, do nhà con đang xây trong thời gian hoàn thiện nên trong thời gian này con bị hít phải mùi sơn cửa sắt với sơn PU gỗ khoảng 1 tuần, con thấy loại sơn họ xịt lên cửa sắt là EXPO họ pha với xăng 95 nên mùi hôi nồng lắm, con bịt 2 cái khẩu trang mà vẫn còn nghe mùi.Do con ở nhà làm nội trợ với giữ con nhỏ nữa nhà nội ngoại thì ở xa nên ko có cách nào tránh được hết.con có đọc trên mạng thì thấy hít hóa chất này dễ gây dị tật thai nhi, ảnh hưởng đến phổi, não và sự phát triển của em bé trong bụng .con mong bác sĩ tư vấn giúp con với ạ.con cám ơn nhiều ạ", "answer": "Chào em,,Thành phần chính của loại sơn EXPO là các dẫn chất của Styrene. Hiện tại, chưa có kết luận chắc chắn về việc phơi nhiễm styrene có gây ảnh hưởng đến sức khỏe thai nhi hay không. Em không nên tiếp xúc với các hóa chất trên và nếu bắt buộc phải tiếp xúc, một số phương pháp giúp hạn chế lượng hóa chất hít phải như sử dụng đúng cách mặt nạ phòng độc, tăng cường thông khí tại khu vực có hóa chất.,Em nên đến bệnh viện để bác sĩ tư vấn kĩ hơn và theo dõi sự phát triển thai nhi.,Chúc em có một thai kỳ khỏe mạnh,,Ds. Lê Bảo Trang,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/da-bac-si-cho-con-hoi-con-dang-co-thai-khoang-11-12-tuan-hit-phai-mui-son-cua-sat-co-gay-di-tat-thai-nhi-ko-ac-43467/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gần 3 tháng tăng cân chậm", "question": "Chào bác sĩ! Bé trai nhà em gần 3 tháng tuổi nhưng chỉ được 5.2kg ( bé sinh tuần 36, nặng 2.6kg). Tháng đầu tăng 1kg, tháng 2 tăng 1.2kg, tháng 3 tăng 400g. Tình trạng của bé: 1. Bé ị ngày 4,5 lần và sôi bụng suốt cả ngày. Phân bé lỏng, bọt và có nhầy. (đã bị 15 ngày). Nguyên nhân và cách khắc phục ạ? E muốn bổ sung men vi sinh có được k? Bé đi phân vậy có nhỏ rota được k ạ? 2. Mỗi cữ bé bú chỉ được 10p, ép bú thêm là khóc. Có cách nào cải thiện k ạ? Mẹ k ăn gì lạ, vẫn ăn uống như 2 tháng đầu. Và bé bú mẹ hoàn toàn. Mong nhận phản hồi từ bác sĩ. Em chân thành cám ơn!", "answer": "Chào em,,Với cân nặng khi sinh là 2.6 kg thì tốc độ tăng cân hiện tại của bé nhà em là bình thường em yên tâm nhé. Sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng hoàn thiện nhất cho trẻ nên em tiếp tục duy trì nuôi con bằng sữa mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu. Bé bú mẹ hoàn toàn nên có thể đi tiêu nhiều lần trong ngày, phân lỏng hoa cà hoa cải. Nếu bé đi nhiều hơn so với bình thường thì em xem lại chế độ ăn của mẹ có thay đổi gì không? vệ sinh cho bé có đảm bảo sạch sẽ không? Nếu tình trạng trên kéo dài và ảnh hưởng khiến trẻ khó chịu, quấy khóc nhiều, khó ngủ và bỏ bú thì em nên đưa trẻ đi thăm khám bác sĩ, chứ không nên tự dùng thuốc, kể cả men vi sinh. ,Chúc em và bé khỏe!, , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gan-3-thang-tang-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón", "question": "Bé trai nhà em nay 10 tháng rưỡi (hơn 12 kg), hiện ăn cháo (3 lần/ngày) và uống sữa Enfamil số 2, không còn bú mẹ. Mỗi ngày đều có ăn chuối hay ya-ua, ăn dặm bánh gạo. Từ lúc 6 tháng (bắt đầu ăn dặm bột, sau là cháo) trung bình khoảng 3-4 ngày mới đi cầu, mỗi lần đi bé hay khóc, phân cứng ban đầu, sau mềm hơn. Nhưng lần này đã 5 ngày rồi bé chưa đi cầu, em cũng có mát xa bụng bé, tập thao tác đạp xe cho bé nhưng chưa thấy kết quả. Kính mong Quý bác sĩ cho em lời khuyên và giải pháp để bé không bị táo bón. Em chân thành cám ơn!", "answer": "Chào em,,Với cân nặng theo tháng tuổi hiện tại bé nhà em đang thừa cân nên em lưu ý kiểm soát chế độ ăn của bé cho phù hợp. Việc trẻ táo bón có thể do nhiều nguyên nhân khác nhau ví dụ như trẻ chuyển đột ngột từ uống sữa sang thức ăn đặc, trẻ uống quá nhiều sữa công thức, hoặc chế độ ăn của trẻ quá ít chất xơ, … ,Em nên cho bé ăn đa dạng các loại thực phẩm, tăng cường các loại rau xanh, trái cây, sữa chua, … Ngoài ra, em có thể tiếp tục massage bụng và tập chân cho con như tập xe đạp để kích thích trẻ đi tiêu.,Chúc em và bé khỏe!,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-43450/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho trẻ", "question": "Bé nhà em được 3 tháng 5 ngày; cân nặng 6,3 kg, dài 61cm. Bé bị rụng tóc vành khăn, hay nấc cụt, đổ mồ hôi rất nhiều ướt đẫm gối, đêm ngủ em phải thay áo 2-3 lần cho con. Da bé hơi tái, không được hồng hào, bàn tay bàn chân ướt, lạnh. Từ khi sinh đến hơn 2 tháng, bé bú bình là chủ yếu vì mẹ ít sữa, mỗi cữ bú khoảng 100-120ml, nhưng gần tháng nay bé không chịu bú bình chỉ bú mẹ, mà bú vài cái là bé nhả ra khóc như bị ngạt. Xin hỏi có phải bé bị thiếu chất không ạ. Em định bổ sung canxitriomphe, thuốc kẽm zinc kid và men merika cho con có được không ạ. Em rất mong nhận được phản hồi của bác sĩ. Em cảm ơn ạ.", "answer": "Chào em,,Bé nhà em có cân nặng và chiều cao đạt chuẩn theo tháng tuổi rồi em nhé. Sữa mẹ là nguồn dưỡng chất hoàn thiện nhất cho trẻ nên nếu bé muốn bú mẹ em cứ tiếp tục cho con bú. Việc mẹ ít sữa như nhận định của mẹ hoặc bé bú ít có thể là do mẹ cho bé bú chưa đúng cách. Tư thế cho con bú nên bế bé sao cho đầu, lưng, và mông trên 1 đường thẳng; đợi miệng bé mở rộng sao cho con ngậm hết quầng vú chứ không chỉ núm vú; cho bé bú hết 1 bên vú rồi mới đổi sang vú bên kia. ,Ngoài ra việc trẻ rụng tóc hay đổ mồ hôi nhiều là do nhiều nguyên nhân chứ không chỉ thiếu canxi. Em xem lại môi trường phòng ngủ của bé có đủ thông thoáng, mát mẻ không? Vì nhu cầu canxi cho trẻ dưới 6 tháng chỉ khoảng 300- 400 mg/ ngày nên trẻ bú sữa mẹ hay sữa công thức là đều đã đủ lượng canxi. Ngoài ra, em có thể cho con phơi nắng để có thêm vitamin D, giúp hấp thu canxi, nếu không em có thể xin tư vấn của bác sĩ về việc bổ sung vitamin D cho trẻ.,Chúc mẹ và bé khỏe!, , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-tre-43439/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi đáp", "question": "Bé nhà e 2 tháng tuổi, lúc sinh 3kg5 giờ 6kg, bé khóc đêm từ khoảng 7 – 8h tối đến 10h thì tự nín và ngủ, bé hay ọc sữa, khò khè do có nhớt trong miệng. Bác sĩ cho e hỏi tình trạng bé bị vậy có sao k ạ?", "answer": "Chào em, ,Bé nhà em hiện tại đang tăng cân tốt. Nếu bé hay ọc sữa, em cần lưu ý bế bé vỗ ợ hơi sau mỗi cử bú, không cho bé nằm liền ngay sau khi vừa bú no, duy trì cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn và làm sạch đàm nhớt trong miệng trẻ nếu có. Khi trẻ khóc, em tìm hiểu xem con có đói không, tã có ướt không và môi trường xung quanh có gì làm con khó chịu như quá nóng hoặc quá lạnh không. Có thể ôm trẻ vào lòng trấn an hoặc cho bú mẹ, da kề da có thể hữu ích.,Chúc em và bé khỏe!,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-dap-43433/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị giật tay chân khi ngủ", "question": "Chào bác sĩ, nhờ bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Bé nhà em được hơn 3 tháng mỗi lần đi ngủ vào buổi tối bé hay bị giật tay chân, bé ngủ được một lúc thì bé cựa quậy và giật tay chân. Mỗi lần dậy bú xong ngủ lại tay cũng hay bị giật. Buổi trưa bế cho bé ngủ xong đặt bé xuống tay chân bé cũng bị giật ạ. Mỗi lần bé khóc tay bé hay bị run. Bé vẫn ăn, chơi bình thường, tối ngủ ngoan. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy có sao không ạ? Em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Em Lê Hoa thân mến.,Trẻ em dưới 1 tuổi thời gian ngủ trung bình 15-16 tiếng / ngày, hệ thần kinh giao cảm và phó giao cảm hoạt động chua nhịp nhàng như người lớn, nên khi bé ngủ có những cơn co giật tự ý dân gian gọi là trẻ ngủ giật minh, hoặc khi có tiếng động mạnh trẻ sẽ giật mình, vì thế khi trẻ nhỏ khi ngủ cha mẹ thường hay lấy khăn lông quấn chặt tay để hạn chế giật mình, khi bé khóc cũng hay giật run tay là bình thường vì người lớn khi giận cũng run tay và chân, Em đừng lo lắng nhé nếu bé bú, ngủ, lên cân đều mỗi tháng thì yên tâm nhé.,Chúc em khỏe,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-giat-tay-chan-khi-ngu/"}
